
Исстари Истина издали изгнанаИздавна с пристани мысли -ЕдинственныйИскренним близкий намВ чистом найти себя способ -Лишь задать душе вопросы...
Исстари Истина издали издавнаИзгнана с пристани мысли -ЕдинственныйИскренним близкий намВ чистом найти себя способ -Это веровать просто!
Приятный полумрак клуба,Дыма клубы,Воздух бит рубит грубо -"Клик-клак"Танец дамВ свете неоновых ламп -Женщины вампПьяные в хлам,Но ловят вмиг такт!Антракт...А там -За танцполомВ углу стоит столик -Сидит человек -Сорока лет на вид,Во взгляде сквозит холод,И черную смолоду головуСедина серебрит сурово...Гений лени от рождения,Как Онегин Евгений,Он тем не менееИмел склонностьК постоянным размышлениям...Странно -СноваМысль как бы застыла в движенииУпрямом,Породила морщины и складки,ПрямоУм шаткийПринял много дум гадких-Он решал сложную загадку...В изнеможении,В нетерпении...Порции никотина и кофе...Это Слава Королек -Через час ему быть на сходкеНадо,Расклад вот какой -Он должен объявить гадомТого, кто спас его глотку Еще по первой ходке..."Ладно — как-то уладим..."В негодованииОн в кулаке сжимал татуировку -Вспоминал лесоповал,Как бежал с ним в ТайгеДве недели мох жрал!Дышал еле-еле...Подозвал -Подошли две шестерки -Помогли встать ему..."Плевать на понятия!Я и есть — понятия!Попробуй взять меня!.."Так он размышлял,Когда закрывал дверь машины,И в Подмосковье понесли шины...
Куда-то в Подмосковье...
Без пяти пять вроде...Должно быть, все в сборе...Вскоре машину оставив за два кварталаПодходит в летнее кафе -Там сидят пятеро -Уже подшофе,Двое бросили ему:"Здарова, кореш!"Он кивнул, стоя,Сказал:"Не будем спорить — пустое...Значит так, пацаны,Знаете кто я!Лучше нажраться земли,Но Мишу Ворона сгноить я вам не позволю!Оторву голову каждому,Кто хоть однаждыСкажетЛишь слово в сторону его вины!"Перевернул столик,Смолк...И все оглохлиОт той тишины!Не видел ктоПод ребро всадил ему перо -Перед глазами вмиг темно стало!ЗашаталосьВсе кругом,Куда-то поплыло,Сердце колотилось, прыгало, сжималось!Липкие капли падали на пол...Почти светлоИ до зари недалеко,В груди теплоКак-то..."Мама-Шептал он -Мне бы до трамвайных путей дойти,А там — свои..."Фонари,Танцуют фонари,Он оставлял шлейф крови,Шаги так трудно давались,Стараясь, шел,СопротивляясьПритяжению земли зыбкой...Его нашли лишь утромРаннимТуманным -Бездыханным,Но со счастливой улыбкой...
Исстари Истина издали изгнанаИздавна с пристани мысли -ЕдинственныйИскренним близкий намВ чистом найти себя способ -Лишь задать душе вопросы...
Исстари Истина издали издавнаИзгнана с пристани мысли -ЕдинственныйИскренним близкий намВ чистом найти себя способ
